# Twist-_ed_

## Мотивация

Код, который будет тестироваться с помощью Twist, должен быть инструментирован: вместо примитивов и инструментов из [Concurrency support library](https://en.cppreference.com/w/cpp/thread) 
в нем нужно использовать "двойников" из `twist::ed::` 

Инструментация клиентского кода (аннотация примитивов синхронизации) позволяет рантайму теста перехватывать управление в точках
синхронизации и влиять на его исполнение.

За фасадом конкретного примитива синхронизации (`atomic`, `mutex` и т.п.) из `twist::ed::` в зависимости от
варианта сборки будет стоять собственная реализация.

### `atomic`

Для примера возьмем `twist::ed::std::atomic`.

#### Fault injection

Сборка: `build::kThreads` + `build::kTwisted` 

В многопоточной сборке с внедрением сбоев реализация `atomic` перед каждой операцией обращается к стратегии внедрения сбоев, которая рандомизированно переключает или паркует потоки.

#### Симуляция

Сборка: `build::kSim`

В симуляции реализация `atomic` передает управление [планировщику](../sim/sched.md), который выбирает очередной
поток для исполнения.
  
#### Plain

Сборка: `build::kPlain`

В релизной сборке `twist::ed::std::atomic` – просто синоним (type alias) для `std::atomic`.